ابتدا درون برنامه intellig بر روی Folder خود با نام component کلیک کرده و آن را select می کنیم. (این کار به منظور افزودن یک component در داخل پروژه‌ها است).

![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/101.png)

سپس از منو بالا، گزینه vcs و سپس Git و در نهایت Clone را انتخاب می‌کنیم. در این بخش آدرس و عنوان component مورد نظر جهت دریافت را وارد می‌کنیم به عنوان مثال:

http://192.168.1.22:8081/root/m-sample.git

 در نهایت پس از وارد کردن نام در بخش Url، در بخش Directory، آدرس‌های که می‌خواهیم. Component ما افزوده شود را مشخص می‌کنیم (که وقتی ما ابتدا روی folder کامپوننت خود کلیک کردیم آدرس به طور پیشفرض صحیح است.)
 
![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/102.png)
 
 در نهایت روی دکمه Test کلیک می‌کنیم تا از صحت آدرس و دسترسی آن اطمینان حاصل شود و سپس روی Clone کلیک کنید.
 
 پس از اضافه کردن Component مورد نظر، عنوان component و همچنین عناوین پوشه‌ها و فایل‌های داخل آن، محتویات داخل فایل‌ها(به عنوان مثال محتوای MoquiConf و ...) را متناظر با نام پروژه مورد نظر تغییر می‌دهیم. برای سهولت در کار شما می‌توانید با چپ کلیک روی کاپوننت و سپس استفاده از کلید میانبر Ctrl+Shift+F6 تمام جاهایی که داخل کاپوننت از کلمه sample استفاده شده را بیابید و  تغییر دهید.
 
![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/103.png)
 
 
 در پوشه کامپوننت ما، پوشه دیگری با نام src وجود دارد که شامل یک سری زیر پوشه می‌باشد. توجه داشته باشید در مسیر src/main/java/com/trn/sample نام پوشه sample باید به نام پروژه شما(که در این مثال ticket است) تغییر کند و همین نام‌گذاری را در فایل MoquiConf داخل قسمت مشخص شده در شکل فوق تغییر می‌دهیم.
 
 
![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/104.png)
 
 
 درون پوشه  src/main/java/com/trn/sample فایلی با نام Pa.java وجود دارد. جاهای علامت‌گذاری شده در شکل فوق باید متناسب با نام پروژه(کامپوننت) تغییر کرده باشند. به خاطر داشته باشید، کلاس‌های جاوایی که برای پروژه ایجاد می‌کنیم؛ باید در همین پوشه قرار بگیرند.(برای یادگیری نحوه دسترسی نمودار BPMN به این کلاس‌ها می‌توانید به قسمت فرایند واقع در «ابزار توسعه TDS» مراجعه کنید).
درون پوشه main، پوشه دیگری با نام resources وجود دارد. شما می‌توانید فایل‌های  با پسوند groovy را در این پوشه قرار دهید(برای یادگیری نحوه دسترسی نمودار BPMN به این فایل‌های groovy می‌توانید به قسمت فرایند واقع در «ابزار توسعه TDS» مراجعه کنید).

نکته: اگر Screen برای کامپوننت‌مان ساخته باشیم؛ لازم است تگ <Screen>ی که در شکل زیر شامل  attribute menu-index می‌باشد و البته در حالت اولیه به صورت کامنت دیده می‌شود را از حالت کامنت خارج کنیم.


![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/105.png)


پوشه bpms واقع در مسیر runtime/component/m-ticket/bpms محلی برای جایگیری فرم‌ها،فرایندها و نمودارهای DMN ما است. بدین صورت که داخل پوشه مذکور پوشه‌هایی مخصوص به هر کدام از این موارد تعبیه شده(پوشه forms برای قرار دادن فرم‌ها، پوشه bpmn برای قرار دادن نمودارهای BPMN فرایند و اگر نمودار DMN هم داشته باشید؛ می‌توانید یک پوشه با نام dmn هم داخل پوشه bpms ایجاد کنید و نمودارهای DMN خود را داخل آن قرار دهید).
نکته: اگر Screen برای کامپوننت‌مان ساخته باشیم؛ لازم است تگ <Screen>ی که در شکل زیر شامل  attribute menu-index می‌باشد و البته در حالت اولیه به صورت کامنت دیده می‌شود را از حالت کامنت خارج کنیم.


نکته: در این بخش حتماً باید به شماره menu-index توجه شود که حتماً یکتا باشد (در کل پروژه سرچ شود که یکتا باشد).


![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/106.png)


برای اطمینان از ساخته شدن گروه کاربری پس از Load run، به بخش System ←امنیت، گروه‌های دسترسی می‌رویم. اگر در این بخش، گروه Artifactها با آن نامی که ساخته‌ایم، وجود داشت، یعنی کار را به درستی انجام داده‌ایم که پس از کلیک بر روی آن گروه دسترسی، لیست Artifactها، مجوزها و ... را می‌بینیم که درست انجام شده است یا خیر.

![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/107.png)

نکته: اگر در لیست گروه‌های دسترسی ما وجود نداشت، بخش ابزارها و بخش Data import رفته، تب Xml Text می‌رویم و دیتاهای آن فایل Xml را درون تگ entity-façade-xml گذاشته و آپلود می‌کنیم.

![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/108.png)


![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/109.png)

اگر خواستیم این موارد مربوط به فایل Data را از طریق پنل انجام دهیم، به بخش سیستم، گروه‌های دسترسی می‌رویم و یک گروه دسترسی جدید می‌سازیم با نام مرتبط با Component خود و سپس داخل آن رفته و لیست artifact را اضافه می‌کنیم و مجوزها را هم اضافه می‌کنیم


![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/110.png)

![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/111.png)

![test](/trnwikistatic/Get_Started_With_TDS/112.png)





